中興問農婦道：「菜無芯可活， 中興無芯可活否？」

歷史上有名的當奴侵——「紅顏禍水」之一的千年狐狸精，蠱惑美國議會不理朝政、沉迷聲色、建造酒池肉林，導致盜賊橫行、烽煙四起，世局動盪。中興多次進諫，但忠言逆耳，美國議會並不採納，老當耳旁風。

這事兒惹惱了當奴侵，於是日日在美國議會面前進讒言，要中興挖芯以示忠誠。中興被逼無奈，只得一死以報君王。

傳說，中興臨死前，華為給了他一道符，教他挖芯之後，將符貼在胸口，立即策馬狂奔，離開京城兩千里，只要不回頭，即使無芯也可以不死。

中興依照吩咐行事，不想，中途遇到一名街市婆，在他身後沿街叫賣「無芯菜」，中興好奇回頭一瞅，立刻墜馬而亡。

救救中興

文筆唔掂

左抄右抄咁

體諒下

細個睇果陣得呢一幕好ON9。佢唔撚問，一於等到臨老死果日先問唔得咩